%! Author = lavandejoey
%! Date = 21/6/2023
%! section/Acknowledgements.tex

\acknowledgements{
    首先，我必须以最深的敬意和最深的感激来表达对我的导师的谢意。
    他的无私奉献和无尽的悉心指导，不仅塑造了我作为一个研究者的身份，也为我提供了一种全新的看待世界的方式。
    他的高尚品质和深厚学识，是我生活和学习中的灯塔，为我指引前进的方向。\par
    其次，我想感谢那些陪伴我走过人生旅程的朋友和同学们。
    在我面临困难和挑战时，他们伸出援手，鼓励我克服困难，坚持下去。他们的友情和支持，是我获得成功的关键。
    他们的存在，使我的学术生涯充满了欢笑和乐趣。\par
    我还要感谢我的家人，他们的无条件的爱和支持，为我提供了无比的动力和勇气。
    他们的牺牲和理解，让我有能力追求我的梦想，成为一个更好的人。\par
    最后，我要向学校和学院表示最深的感谢。他们提供了一个优质的环境和丰富的资源，使我能够专心研究，全身心投入我的学业。
    他们的努力和贡献，使我能够在学术的道路上稳步前进。\par
    在此，我要再次感谢所有在我成长和学习过程中给予我帮助和支持的人。\par
    \noindent\begin{longtable}{lllll}
                 Aiden Smith      & Akira Tanaka    & Alessia Esposito  & Amélie Lefevre   \\
                 Ava Taylor       & Benjamin Taylor & 蔡宏偉               & Camille Rousseau \\
                 陳佳琪              & 陈云飞             & 鄧小雪               & Emily Johnson    \\
                 Ethan Brown      & 馮雨菲             & Gabriel Torres    & 郭宇航              \\
                 Ha-won Kim       & Haruki Yamamoto & 黄思琪               & 黃偉光              \\
                 Isabella Chen    & Isabella Rossi  & Ji-ho Kim         & Ji-yeon Park     \\
                 Kaito Kobayashi  & 刘天宇             & 劉欣怡               & 林子涵              \\
                 Lucas Girard     & Marco Conti     & Mathieu Martin    & Matteo Bianchi   \\
                 Matías Fernández & Mia Wilson      & in-seo Lee        & Nicolás González \\
                 Noah Li          & Olivia Johnson  & Pierre Dubois     & Sakura Suzuki    \\
                 Seung-hoon Choi  & Sofia Lopez     & Sofia Ricci       & Sofia Rodriguez  \\
                 孫雨萌              & 唐思怡             & Valentina Ramirez & 王婉儿              \\
                 王浩然              & 吳昊天             & 吴文斌               & 楊嘉宇              \\
                 翔宇               & 谢雨婷             & Yuki Nakamura     & 趙明慧              \\
                 赵雅楠              & 周舒怡             & 張婷婷               & 张宇轩              \\
    \end{longtable}\par
    我将永远珍视这段宝贵的经历，感谢你们让我的人生因你们的存在而更加美好。\par
}
